# 国际化总结

## 国际化版本后需要掌握的点

- 深入了解公司组件库的使用，ex：scrollBar,select
- 深入了解翻译工具的使用方式 _()、以及前端扫描工具
  - 在什么场景下会发生问题，如何避免，常量声明的时候、识别不到特殊字符串【`"''】
  - 同一个词语在不同页面下展示方式如何
- 在不同的场景下页面是否要加上省略号或者加宽？这块需要跟po进行沟通

> 接下来的任务是：
>
> - 深入 i18n国际化的前端工具，以及翻译工具_(), 剖析组件库源码    -- 前端技能方面
> - 了解bbc项目的版本功能，了解每个版本开放的功能点   -- 业务能力提升

## bug量化分析

- 2.0.9 & 2.0.10 版本一共57个

- 前端bug || 翻译问题 || 样式调整一共34个 `占比59.6%`

  - bug率如此高最核心的原因是由于自测不充分，没有整体把页面过一遍，也没有站在用户角度、产品角度去看待问题

  > 这里要学习地方是下次如何改进自己的版本规划
  >
  > - 首先为了国际化版本并行，首先要提供全局搜索后的中文词条给翻译和对应的图片文案，提示翻译小组要优先考虑图片的翻译，然后将图片交予视觉出对应的英文图片
  > - 其次，遇到类似国际化这样大规模进行改动的版本，需要对整个项目所有页面浏览、点击一遍，准备好页面不同地方的mock数据，在点击的过程顺便要分析页面哪些地方是后端返回的数据，哪些是前端负责展示的数据，并生成一份文档，告知后端页面哪些地方需要提供英文数据。
  > - 最后从po那边获取该版本开放的功能点以及隐藏的功能点，遇到不明白的地方要尽快进行提出

- 需求bug 占有 13个                    `占比22.8%`

  - 四个TD是在不同环境下进行功能的开放与隐藏
  - 其余九个都是功能性的需求

- 回归不通过4个                            `占比7%`

  - TD 41983 出现原因是口述功能需求，开发完成功能编码后不符合实际的测试用例，以后开发新功能不能口述，至少要提一个TD，并且把功能点贴上去，而且需要pm和po还有测试拉群确认。记得之前控制台服务开通也存在类似情况。所以，以后开发新功能切记切记要注备好各个功能点。
  - TD 41893 理解沟通不一致，测试期望是一个方面，开发关注的又是另一方面，修改bug的时候要注意跟测试沟通，站在测试角度去理解TD而且不是开发角度
  - TD 41946 翻译工具使用不熟练导致，一词多义的使用方法。而且当时候发现问题是与其他产品线的翻译产生冲突，需要区别使用本地的翻译。
  - TD 41968 改动引发，该TD最开始是因为组件库那边需要将awesomeFont换为iconFont，导致页面不能正常显示图标，休整完毕没有细心关注旁边的文案，导致图标倒是修改好了，但是却引入了布局问题

> 两个回归不通过的TD是由于自己的问题，改动后没有细心去查看页面，以及修改某些文案的时候没注意到翻译冲突
>
> 另外两个是因为跟外部沟通问题，新增功能需要把pm、po以及测试拉在一起讨论，还有测试提的TD不要YY，遇到不明晰的地方抓紧提出来。

